(法律研究) 其實諗落有d問題 我一個正常人出街有普通文具 包括一把剪刀一把刀 警察憑咩拉我?

我唔係住緊新疆喎

當然講緊唔係話數量好多好多
亦都有拎其他文具筆啊紙啊等等
點解依家好似白色恐怖 定係宵禁咁 完全唔准拎剪刀刀出街?

利申 文員仔 有時要出去見客 或者收發文件

有冇人指教下

呢家已經冇得用常理
搬水都比人圍

簡單講 示威個面 拎枝筆都係武器
反示威個面 拎把刀都可以話切水果姐

咁都得?
所以就變咗住新疆?

push

因人入罪
唔係因為你拎咩

1. 係又48唔係又48
2. 第228章 《簡易程序治罪條例》17.管有攻擊性武器等， 並有所意圖任何人管有任何腕銬或其他為束縛人身而製造的工具或物件，或管有任何手銬、指銬、攻擊性武器、撬棍、撬鎖工具、百合匙或其他適合作非法用途的工具，意圖將其作任何非法用途使用，可處罰款$5,000或監禁2年。

指甲挫可以拮死人

水可以係化學武器

問題係點解要接受呢種情況

冇犯法意圖 加上有合理辯解 個人層面睇根本唔應該被拉

再者 社會層面 根本唔能接受警察係又拉唔係又拉呢種情況

遲d可能都會引入宵禁🤔大陸有乜香港遲早都會有 以前我地無大媽廣場跳舞 依家都有

除左毅進制，仲有毅進法，釋法既野法官都唔夠黑警叻

如果你係親政府藍絲，喺街度帶開山刀打人都好都無問題，黑警仲會護送你上的士走，掉轉頭拉番個傷者

但如果你係反建制反暴政，你帶指甲鉗口罩都會俾黑警逗
需知道胸部都可以襲警，指甲鉗係高殺傷力武器黎
遲下帶長遮著黃色雨褸都會俾黑警逗

咁呢個情況本身就不可接受
其實衰過送中

警權無限大，背後有大sir照住，監警會無牙紙老虎又唔係獨立調查組
基本上係一群持牌爛仔，好難郁到佢
所以有巴絲話宜家係police state

可以拉你入臭格坐48個鐘，毋須起訴

做侍應有把酒刀喺身就pk

我有大量就話拉唔拉 告唔告
但如果我只有一把文具 咁都拉 之後重要係唔告嘅
明顯係wrongful arrest

警察要負上代價

佢會唔會用朱振國事件做例子，一把界刀都可以襲擊人半生不死？
所以先下手為強？

咁要唔要宵禁 刀要唔要登記
新疆就要啦

拎極端例子冇得講 有男人會強姦人 所以所有男人一出世就要切jj 有jj一出街就拉得?

依家只係放係袋 拎出街都拉 咁其實好有問題

Lm 學

有冇法律人解釋下
如果發生咁嘅場面
我可唔可以小額錢債告佢
話佢無理扣留